(訴苦)其實學日文真係好挫敗

有無人有同感?學左4年讀緊N2
學完又幾乎無機會講
又唔可以用黎搵食(幫唔到你搵錢)
學習難度估計唔會比學其他專業技能易(當然講緊高階日文)

日本人又鐘意用一大堆古怪既平假名, 尤其用法文譯過來果d係真難記到仆街

有時真係懷疑佢地係咪真係明晒果堆平假名....對我黎講平假名仲難過敬語

怨完了, 其實有無人想得閒一齊出黎溫書

喺香港讀日文倒不如去日本留學 去日本由N5讀起起碼可以同班當地人練會話 學完嘅嘢會喺生活上用得翻出嚟 比起教科書上教嘅嘢仲深刻得多

始終香港有正職
好難特然花幾年去日本

樓主男定女

巴

快d去日本溝日本妹啦

包進步神速

溝通不能點溝

咁你學日文本身目標為咩先？

讀書時學左年半日文
呢年半經常同日本朋友用日文傾計

聽/講仲好過文法果d

上完一年堂
睇同寫係ok 但搵唔到機會講
所以個人聽同講嘅能力好弱

好問題,

其實自己都問緊自己...

可能純粹覺得日文呢種語言好靚

又想識多樣技能(可惜係就算N1都幫唔到你搵食)

邊度識日本朋友

留名等學
樓上巴打係邊學

學外語 動機好緊要
有意學日文嘅人嘅動機
大路嘅包括 追日本動漫 偶像 影視
再唔係就係喺日資公司打工
如果你乜動機都無其實好難維持

得罪講句
全日文咁多人都講緊日文
證明日文肯定唔係要好叻或者好聰明先學得識
作為非母語可以學到去邊個程度
關鍵係在於有幾持之以恆而已
而有強烈嘅動機就係支持你可以keep做學keep住用嘅關鍵

聽 講 係重要過文法啦

見得多 自然會識重要個D文法

第一日語

最慘係N1-2 d文法日常生活極少用到

學完應用唔番

動機
想溝日本妹

去歐洲讀書
跟大學上日文班
個日文老師會叫日本交流生黎課室幫手練口語

我仲同個日本老師成日去球場睇波

我迫自己盡講日文唔講英文

你啱.....咁你當初學係乜動機

N2都會用得番，小說都有N2 grammar

我都係呢度上緊N2
時間流流長 總有一日會講得流利

搵工睇你張cert既姐

不過我學來純粹玩下故事RPG game 上網買下野去旅行問下路問下價錢n2 n3其實夠哂用有突

我自己就算係動漫同埋輕小說
近年追得多影視咁

睇得多原文就覺得翻譯咗真係差好遠
同埋呢個世上會認真做翻譯嘅出版社其實唔多

衰啲講句有咩文唔係咁
日文仲要係漢字圈 相比其他語言其實都唔算難啦
你真係咁頹咪辭咗份工去日本讀囉 大把香港人係咁

利申 八個月0到n2 唔會追n1因為考試同實戰真係有分別

日語能力需求N1 d工好多人工都係萬o靚蚊
做日語教師要六天工作+出晒名工作環境惡劣

我仲以為外文譯過黎嘅一定係片假名添
原來可以係平假名

作為一個hk人, 你應該知工作真空期好大鑊

sorry打錯

巴打都喺依度上堂跟開邊個阿sir/miss

我都係第一
學係為左條女

太子分校, 但唔講邊個教了你都係呢度讀?

個人覺得日文朋友好難混熟

都要日對夜對三個月以上先得

你條女係日本妹?

唔明你講乜

你廢姐 你已經識住中文學都話難
利申最近n1 pass

如果你覺得日文語言結構好靚不如試下睇日文小說

培養興趣，有目標先會持之以恆做一件事

學緊日文可以嘗試留意多啲日本文化
總有一樣係你有興趣嘅
咁唔係所有野都有翻譯
識日文就可以無視語言隔閡去了解深啲
有啲人係日劇/動漫/文學
唔使一定個個一樣嘅

即係你上網識日本人又好
真人咁識又好

比去其他國家的人，更難混熟

理解到就得 理解唔到就下次再算

講真搵工你話同人講你有N1/N2人地都未必會請你 點解人地唔去請個當地日本人而去請一個由外地嚟識日文嘅人仲有始終日本有嘅階級文化對住上級要句句恭恭敬敬 你外地嚟嘅都未知有冇呢啲觀念同講唔講得好啲敬語

冇興趣學梗係錯敗

做開毒撚，大學take過下日文course，試下考N2就已經差唔多滿分pass，考之前溫都冇溫過。
因為本來就好有興趣投入日文世界，大學前冇學過但一正式學發現自己識唔少

大學啲動畫soc毒撚，9成9 一早已經N1咗，興趣>all

就算係香港做日資公司都好似都要識日文

本身有底，留一年已經夠基本溝通，但如果你講緊屋企等住開飯，完全行唔開就另一回事。

咁你就要問自己學黎為乜，如果純為興趣，咁流唔流利唔係咩大問題。語言呢樣野，無論你學得幾精，出面都一定有人更勁。就算native, 都唔一定夠一個專研嘅外國人識得深入。

online game日服
btw我識親都係大叔

係呀 太子same 讀到上中級就冇再讀落去 而家自學緊N2N1

點伏法?

咁你係為興趣就無謂擔心搵食嘅問題啦

日文真係好唔值錢

N2大把機會用啦N1就真係唔多

我最開頭讀日文都係打發時間學下基本50音咁
到去到日本留學先真正認真讀
讀個時仲要都係本住想聽得明睇得明電視同打機用嘅心態度
結果機緣巧合下比我搵到而家份係日本番嘅工
讀左嘅野係自己嘅無話一定無用嘅

你又唔係打算拎黎搵食，淨係想識聽少少講少少睇少少就唔駛覺得頹啦
你本身對日劇/動漫/偶像之類有興趣的話唔駛特登學都會浸到d出黎，點都可以做到最低限度溝通，考試我相信n2之類你死背返一個月左右就點都pass啦

利伸：用黎搵緊食

點學？

全部都係日本版連登仔

梗係難

n2生字庫都一大堆喎
考讀解文章又超長要識速讀
邊有咁簡單

啱啱睇jobsdb
有d要流利日文但得14k

字庫都唔係大問題

每次睇有興趣既野，見到日文生字 就mark低佢 就會識好多生字

係要短時間處理大量info先難

有時睇日劇
幾乎每2-3句字幕都一定有生字
其實真係超灰, 邊記到咁多
尤其d 片假真係畸型到仆街(純粹個人感覺)

其實唔難

利申：冇溫書考N2

可唔可以講下乜工種
大約幾錢人工

N1 n2都係一張紙姐⋯ 溝通上先最緊要
係日本學緊， 好多人係 n1 n2但完全講唔到野
同埋其實漢字國家係好優勢架啦

想學就要記

睇多幾次就會易D記

認真：唔好太依賴支那既XX字幕組

我都唔知點解チーズ會譯做茄子

鼓勵你 學到中文其實無咩語言會難到你

平假名點樣難法?

其實中文定日文難D

影相講茄子係大陸文化，支那字幕組用返支那語言譯好正常（假設你真係講緊影相果個チーズ）

所以咁都話難不如咪撚學啦
Btw 你無興趣去學既話一定學得好慢

用英文轉過黎果d好多同英文發音差勁遠
或者用d好深同罕用既英文翻過黎

例如"スペクタクル" "ベテラン"

用法文轉過黎果D直頭摸不著頭緒

真， 我都係學一年左右 都準備考n2 ， 身邊好多無興趣既人真係學得比人地慢好多好多

就係影相個チーズ

其實一直想搵得日文字幕 無中文字幕版本

因爲咁樣係學得最快

好難溝通咩，我得N4-N3 level都同日本妹傾到計啦
當然複雜話題就唔得，但使乜下下用高難度文法
根本N4-N3夠講到吓嘢，喺呢個基礎下已經可以用傾計嚟令自己進步

Hea讀三年俾盡得n5
一條友去日本exchange都未驚過

唔好為咗搵得多錢而學呢個語言，除非你自己本身已經有一個專業（會計，工程之類），單純靠日文搵食一開始根本唔會搵到高人工

做工程又唔需要日文

未見過一份engineer 要識日文

因為日本既工程公司經已被人打殘晒

spectacle veteran 應該都唔算好深或者好罕有

法文嗰啲你唔識法文嘅話摸不著頭緒唔係好正常咩
咪記咗佢囉

我淨係知B站會有少部分日綜嘅日文字幕
轉睇日綜學得仲快呀

呢啲叫平假名？

N2 grammar係for 比較複雜既意思 但多少少字既野都會出現

N1真係唔知做乜

好似話日本又想改革JLPT 因為太多高分低能case 但又無左下文

打錯字

開名啦
洗撚驚佢咩

痴線ベテラン就用中文記左佢啦
講真我從來都唔知呢個字係英文字源嚟

問題係有極大量呢d稀奇古怪, 但佢地又好常用既片假名

點用中文記?

你學日文黎學咁緊係無用

佢地啲英文讀音係同香港嘅好唔同
但都有佢地嘅pattern
我自己嘅經驗就係見得多就會慢慢識得估

再唔係退一步諗
如果真係好常用嘅話 見得多咪記到囉
唔常用嘅話 咪由得佢唔記得囉

直接記住個意思係資深員工/老屎忽囉

其實你學外來語唔好用返佢原本個字源嚟記，例如リベンジ呢個字日文同英文已經唔同意思，日文係再挑戰，英文係復仇，一個正面一個負面，所以你只可以死記

グラス
ガラス

其實日文中文係兩個唔同既語言
咁依賴用中文去學日文其實到中後期真係無好處

學日文真係唔好諗住可以靠日文搵食

我係 N2
早幾年係日本做野
岩岩幾個月前返返香港
工作上純英文
文法真係對日常無乜大用處
學多 d 生字仲好
我都想重新學返日文

btw, 日本人工都幾低, 稅又重

相認？

N1用嚟讀啲戰前日文?

其實面皮夠厚識少少文法同簡單字就可以9up啦
有個過咗N2既台灣人同我一齊同個日本字傾計, 條友唔敢講淨係講簡單句子, 我叫咩名嗰啲
我N4 level就吹到去大東亞戰爭

日本人 *

我都上過一、兩期
之後轉左東大

利申：旺角分校

其實用n1文法同日本人吹水會唔會好唔自然

巴打係咪新學？
你覺得好難果d係片假名 カタカナ，平假名係ひらがな
片假名其實唔需要理佢原文意思，讀音完全唔同，你死背讀音意思就得
而且呢D片假名考試唔太考，反而考好多漢字，你去溫多D漢字/文法好過啦，文法同副詞先最難呀

利申 興趣型高分N2

學日文唔挫敗
最挫敗係上日文堂

日本人教日文 搞到氣氛好凝重 壓力好撚大

斷斷續續都hea住學左3,4年
睇動漫同打機多，年中又去日本一兩次成日用得著
最開心係同到日本人吹水 雖然講到疾疾下
我岩岩都報左N2 但要到5月先有時間全力溫
我知未必pass到但想比自己動力溫下書

其實個試唔係好真實反映到個程度，好多人考完都一舊舊，亦有好多人冇考但好勁
睇你自己點睇自己姐

我淨係學講日文 一個字都唔識寫😂

但日常生活/日劇/小說係有極大量片假名.....

想學嚟自用
自學有冇易上手嘅方法？
利申：只識五十音

啱呀 學語言第一樣嘢就係需要拋棄用中譯日嘅概念 試下聽完日本人講嗰句日文之後個腦重現返佢地話語中講咗邊幾隻日文生字 搵出佢地生字中邊一個係重點 咁你就會明佢究竟想講啲乜之後聽得越多已經唔駛再用中文去思考佢地講咩 因為佢地講日文嗰時你個腦一早已經明咗係啲乜意思

我考過既經驗係
生詞同文法望下就得
之後狂操卷

真心first language 係中文黎學日文都覺得難咁你語言能力都偏低

如果想練日文會話 我覺得Tandem呢個app幾好
係語言交換app 可以識到日本人
佢地通常都會識啲英文 幾易溝通

有無手足學過日協/pasona？
第一日語真係好難學到野，上堂0氣氛

N1. 完全無你D感覺.

學日文己經算易. 生字新字聽多D就明. 而且好多時有語境.

生活上用唔到係another story, 唔係灰既理由. 咁想用咪去留學/找日資公司lo.

我識日文開始, 好多resource可以google睇埋日文, 買書可以買日文書, 唔使受支那/中文語言圈塗毒. 呢d實用程度絕對係終生受用.

去外國旅行, 講日文待遇都好d. (因為世界出現支蛆之前, 日本早就攻佔左世界.)

想學多D生字, 有無咩書推介?
自學去到某D卡住, 唔明, 你地係點刻服

我冇正式學過
但就因為打機成日睇同用，
有時聽歌又會諗句嘢點譯好，不知覺得幾有趣

如果覺得冇咩機會用，重要諗埋搵唔搵到食嘅，
咁不如收手啦好嗎

IT 狗

四年先N2

睇日劇動畫 唔睇字幕明唔明?

純翻譯就梗係人工低
但調返轉你做其他post 係日資公司搭單識日文就可以叫高過普通人

咁多巴打係第一讀緊nn2，會唔會有相認

你個挫敗理由都幾廢
下下為幫你搵食 咁你不如打兩份工算啦
講到咁冇進展 又用唔著咪唔好學囉
做咩仲要去哂錢哂時間

Pasona學左一年幾 老師係日本人 唔太識廣東話/英文
變咗點都要用日文同佢溝通

p 記

好撚貴喎成3倍學費

咩 grade 呀同學仔

當興趣融入到身邊四周圍其實就冇乜野
依家無論生活工作同娛樂都同日文息息相關
所以冇乜挫敗感
自己兩年n2，未有心上n1
同日本人吹水流利對答
但公事就會緊張過頭有少少九唔答八

我大班咋 應該同市面差唔多
佢私補就真係貴

扣左稅應該人工低過hk

4

5

no

大班有幾多人？
同埋你一星期一堂？咁月學費幾多？查唔到

唔貴架 一個月先 六百幾 n4
我之前讀第二度咪又係咁上下

咁我似同你同期開始學喎
因為我中間停咗一期揾咗私補

應該唔會啦 ， 我3先入嚟
你上星期將吖

星期幾

我學左廿年英文咪又係咁

就算係稅前都低
我本身底薪香港 4xk (非 manager grade)
日本底薪只係 3xk (manager grade)
每次日本上司話加我幾舊水人工
佢仲好似好皇恩浩蕩咁

返左黎香港俾 HR 壓價
話我上一份工人工低

2年n2
再去留學

睇你有冇心同用岩方法姐

btw 香港人學日文真係好有優勢
漢字 加外來語英文，加上環境都好多日本嘅嘢
真係最易嘅外語嚟

日

邊行非m grade有4xk

可持續進修基金？

無架. 狂睇日文小說, 雜誌, 唔識咪估, 估唔掂咪GOOGLDE當字典LO.

最快係唔好上連登, 直接浸埋係2CH LA

我未讀之前嘅考慮因素都係類似呢張圖
又係計出嚟 三倍價錢

但係讀咗之後，每月交錢都係交 500 至6xx
講緊 每星期一堂 2.5 hr n5

計翻咪同其他出面一撚樣

日本係平均, 除非夠TOP做外資, 唔係都係夠年資. 同埋本身你香港人工高. 咪覺得低左LO.

佢個初級係 n5 到 n4
讀d 時間都唔同 條數梗係唔同啦
要除翻開 每月 或每粒鐘幾錢去計

你咁講其實都係
本身日文係N1 不過都無用武之地
得去日本果時同有人買左野上面日文睇唔明果陣做免費翻譯
都諗過第時諗搵日文相關既工 至少唔使浪費咗個N1
不過而家讀緊既野又好難日文相關

另一個角度睇
我本身好中意日本
J pop 日劇 動漫都成日睇/聽
唔需要字幕同翻譯都幾方便同埋識人地既語言感覺上好似更加容易理解 可以更加深入接觸佢既文化
聽歌睇劇又可以更投入

如果唔計搵唔搵到錢
只係當興趣既一環 學日文都幾好
當然前提係你都中意日本同埋休閒咁學唔好俾太大壓力自己

樓主加油

其實 IT 好多都 4x-5xk
呢行好怪
好睇你條 path 點行
離題了

我六
邊個老師

我真係唔算高人工
我同年的同學都有高我 5k-10k
我日本果間公司仲要係出名
不過係真
總之去日本就死都做外資
一係做 startup

唔明點解 P記 同 大學攪個 d 差咁遠？ U 攪果 d 教得唔好？

計返時數都仲係貴成倍

想問下youtube堆n12345聽力嗰啲片會唔會同入場差好遠

夠LA. 同你同學比. 跟本離撚晒地.

個post提起我今日好去報n2

點樣學得咁快上堂定自學？一日溫幾多個鐘

睇下有冇興趣既姐
我讀左廿年英文而家都未睇得明明珠台
有排鍾意左玩GAL game 玩左百零兩百隻
而家真係除左D好特別既專有名詞 冇乜睇唔明
聽小說新聞完全冇問題
但係我呢種學法就只係得聽讀睇 完全寫唔出既

其實點解日本人唔肯讀正個音
あなた又要讀あなだ
明明係やめて又要讀やめで
未學過真係以為係有點點 也咩爹
係咪我聽力有問題
でした我次次都係聽到でしだ

唔覺
我冇正式學過日文淨係成日睇日劇綜藝之類都已經同日本人溝通到
而家成日上twitter同啲架妹吹水

唔會太care ta 同 da

學過梗係知啦
但如果有d 字或者詞語未學過
我聽到da 又會諗個字係唔係係寫ta

佢地真係咁

呢D叫清音濁讀. 唔止日文, 包括廣東話都有 (其實好多語言都有). 因為係發音問題, 語言學有研究同解釋. 得閒自己GOOGLE下.

追完巴打你問我答post，覺得巴打本身個底就好精英好勁
呢排我都係咁諗想過日本住，但真係無咩可能方法
個底太垃圾，又無咩方向，又唔識日本，又窮sosad

有時係ig撚下日本妹

其實邊度識日本妹最易

twitter

點先search到日本妹id???

最扺死係代々木，次次都係聽到係よよい

Xx ちゃん

我老師話其實係香港人對清音同濁音既分辨唔同，除咗ka,ga既分別，最大既分別係個濁音有冇塞入去

豐水 我覺得唔錯

Oral會考咩 share下

好多援交ACC

用樣

我以家學日文唯一既動力係因為女朋友係日本人

我女朋友係日本妹 學都係為左佢

你廢姐
我自修n1由頭到尾冇出過去讀
現時份工每個月飛日本點會講唔到

洗唔洗講兩左

洗唔洗講兩次

覆番人地姐

入埋佢個網 睇埋佢每個 grade 幾錢學廢去計算就一定無錯

因為p 記真係日文公司嚟香港搞
u 附屬學院教得好唔唔好我唔知
但據我觀察 最多人讀嗰兩間 第同經老師就最參差

有個日本朋友嚟香港玩
叫你介紹香港名勝
都幾難

n2都溝通不能？

如果係香港純自學死毒撚, N2應該可以把口係N5.

趣味垢最易
揾xxx好きな人と繋がりたい啲hashtag好易揾到同興趣架妹

唔係讀よよき？

よよぎ

日文聽力真係好難練，講得又快，有陣係我睇字幕知係咩字，但聽n次都聽唔到個幾隻字

其實係咪我地學日本人咁nur 出黎
佢地都唔知我地錯 根本就聽唔到個字

一定唔得

係，就好似有人勁快同你講廣東話，你都會聽得明咁
多練多聽多學，無其他方法了

有無人想學日文。我可以教下

少し黙れ

同問 有心想學

死 我怕我留班

想練oral
諗得極慢先講到
有無咩好方法

係日本做野日文勁差
想知學幾耐先講到流利又唔會1999

我網上查左，pasona既入學試+考試好似都要狂會話，有d淆底
去到口疾疾比d日本老師笑

我hku space 同p記都上過
Space好好多
又平

唔會，唔洗驚，一定大把人墊底認真，無人會笑，而且啲老師勁nice，佢個入學試都係為咗幫你睇下咩班適合你，唔會唔收你。

到時編你入初班就搞笑

我當時無咁既顧慮，亦唔覺得啲老師真係會故意fake人

我細佬學學下去左日本讀書，就黎畢業
我ex仲學緊就去左做JAL

慢慢來啦
堂堂都有機會講

讀左幾年d老師多數都好好人好nice
係有d有少少hea既不過要教既syllabus 都會教哂你

巴打欣賞日文用字美麗，咁就一定要睇下吉本巴娜娜嘅《我愛廚房》；睇佢點運用一頁頁嘅直排日文字（文意靚之餘，用同字排列都表達一種類似行書嘅美），就感受到佢點解當年攞獎～

你幾耐前考呀

space d 老師同同學咩料

你叻仲洗去學咩
就係唔叻先要學吖嘛

漫長的旅程
共勉之

認真 係書上學到既日文到步日本後基本上冇人用
要扮native近乎冇可能(就算你係東京) d人一聽就知你唔係日本人
如果要係香港搵份需要日文既工(要做日本客) 其實係香港學既n2唔多夠洗
人地講快小小你就跟唔到 再加埋d口音/方言/口語 你做到既野真係好少…

巴打日本做野日文都差 係唔係唔洗對人嘅工作 IT行業？

講多啲同就算同日本人講野都唔洗淆 橫掂人地一聽就知你外國人

多聽多講

搭ANA返香港, 個架妹空姐問我去邊到玩.

要對人 電話對答 打email 唔係it
而家都係明一半 一半係估 聽keywork自己諗

有無抄牌

邊個話
睇學術野同研究d文法好深

十個學日文有冇一個個會做

又冇人迫你學迫你考

會唔會易記d ?

笑咗 片假名好差
有無方法

張圖下面有link ,你試下google搵唔搵到

哇，咁樣50音要背既野多幾十倍wo
btw出黎溫書我都ok，除左問問題，大家規定唔準講中文

平假名？你係咪指片假名？
Btw外來語真係好煩

咪係 我都讀緊n2 無可能既事
係唔敢講咋？定生硬？

黎左日本3年幾 由50音開始學 半年多D就考過N2(高分過)
但而家都覺得自己口語好垃圾(特別係同D同學溝通,D後生仔講野好快加自己識既詞彙少)

大把人讀到n2都係啞嘅，作100字都有難度
我就係例子，由聽日文歌/日劇開始約兩年時間直考n2
因為本身語感好所以詞彙讀解都高分，但聆聽因為唔夠長時間浸淫，所以食左屎
當時要用日文表達自己意思都好辛苦，又好在意d文法/用字
之後有機會去日本留學先慢慢開始講到野，然後慢慢開始聽到日本教授用正常日文授課（science）
所以如果係初學嘅時候多d嘗試創作，表達，日後到實際使用日文一定會好好多

主要原因係因為日文嘅送氣音其實係半送氣
例如た係介乎於廣東話嘅ta同da中間
だ就真係會比較震喉嚨
所以日文最難讀嘅兩個元素就係半送氣音、同埋u段發音
以致つ嘅發音非常難掌握

有冇人知道4月 邊個持續進修基金N5
課程有得開班？

Pasona

4月報5月開學

唔該30cm bro

我都打左去pasona問

諗住報星期日

我好廢 面試差都唔知簡5簡到班

吓，要 面試？

巴打轉pasona?

Pasona特色係全日文老師，同埋入學要面試（用日文同老師吹水）

係呀，雖然遠d，但真係想練會話，聽同講都好差